【逆權運動】文筆上的勇武 Telegram文宣組核心成員：香港人那種團結呢一世都會記得

【逆權運動】文筆上的勇武 Telegram文宣組核心成員：香港人那種團結呢一世都會記得

筆桿很重，雙手無力。剛傳來消息：44名被補人士被控以暴動罪。

相關新聞：【聽我講…】學運領袖變逆權銀髮 溫柔的力量——楊寶熙

以為7.21元朗白衣恐襲已夠黑暗，誰料還有7.27速龍血洗元朗站、7.28上環濫射過百杖催淚彈和橡膠子彈……未夠，執筆之際，警方以刑罰最重的暴動罪，控告44名上環被捕示威者，而那邊廂12個元朗被捕白衣兇徒，在眾目睽睽下行兇，結果只控以極輕的非法集結罪。自6.9 103萬人上街反修例、6.12立法會外一度被定性為暴動的警察武力清場，到6.16 200萬人上街要求撤回和成立獨立調查委員會。50多天過去，5大訴求半點未得到回應。我城的惡，只有越惡，武裝下，每個赤裸裸的猙獰面目皆窮兇極惡，觸目驚心。

不對等的武力、不公義的制度、不聆聽人民的政府、不保護市民的警察，一股白色恐怖和無力感瀰漫全城。但從不致絕望，在看似是「無得打」的牌面下，面對官警鄉黑的打壓，劫難裏，磨煉出多少個人性光輝的時刻，救護車分紅海、齊上齊落一個都不能少回頭抬人逃離險地的少年、撕一貼百進化再超進化的連儂牆、挺身而出保護學生的銀髮族……香港人的善良，遍地開花，口罩下往往是一臉稚氣滿腔熱血的赤子，歷歷在目。

相關新聞：【逆權運動】影委任證違法？警稱或違港鐵附例 大律師澄清拍照非違法

50多天過去，運動至此，多得官警屢屢激勵，底氣仍足，未敢倦怠。這次異於雨傘，莫過於是去大台，一切由民間自發，在連登或Telegram上出post、號召、討論、發酵、響應到行動，只有從旁協力的議員，沒有站台嗌咪的政治明星。也有人說，今次隱形的大台，源自文宣，由TG群組幾乎24小時的即時資訊發佈，以至連儂牆上精美富藝術感的圖像設計，都來自於隱身屏幕背後素未謀面的隱士。
這段日子，「612 Reminder」幾乎是每天都會留意的群組。面對海量資訊和瞬息萬變的風向，管理群組的文宣組是如何日以繼夜夜以繼日地運作？面對50多天無間斷的負面消息，情緒爆發時如何自處？我很慚愧，在鏡頭前戴着口罩接受訪問的，是位本應快快樂樂地享受暑假的學生。

記者：曾冠輝
攝影：鄧欣
-----------------------------

【每周送10萬】
升級壹會員獨家尊享，立即參加10萬火急大抽獎 !
*推廣生意的競賽牌照號碼：52302-9

只為爭取公義，何時才可免於恐懼脫下口罩？

文宣組內有不少是設計師，不時就事態設計圖片鼓勵大家。

每當有事件發生，文宣組會即時製圖告訴大家現場所發生的事。

連儂牆上不少文宣都來自文宣組。

詫異於一個學生對不同型號口罩的功能背誦如流的同時，也嘆何以一個學生要懂得這種事兒。

上一則
上一則
【熱身賽】法明奴歸隊即入波 利記3:1反勝里昂

下一則
下一則
【短片】【聽我講…】學運領袖變逆權銀髮 溫柔的力量——楊寶熙

【聽我講…】學運領袖變逆權銀髮 溫柔的力量——楊寶熙
【逆權運動】影委任證違法？警稱或違港鐵附例 大律師澄清拍照非違法
【逆權運動】沙田圍站連儂牆遭縱火
【逆權運動】769名金融人Staff card明志！願加入8月5日罷工行動
【逆權運動】中資行員工起義 「打爛飯碗」都要罷工 無懼秋後算帳
【逆權運動】鄭若驊被指檢控考慮政治因素 法政匯思召集人：實屬對法治的破壞
【逆權運動】陳德霖：金融市場未受明顯影響 望社會和平理性解決分歧
【元朗恐襲】警方至今拘捕12白衣暴徒
【逆權運動】新登記選民人數破紀錄逾38萬 總選民人數逾410萬創新高
【逆權運動】政府醫生撐周五晚集會：公務員係同香港人團結一致

#我係香港人
#我會參與罷工罷市罷課

8月2日 公務員罷工集會
8月5日 一齊罷工 7區集會